IU受訪把「台灣和中國」並列國家 小粉紅氣炸：脫粉了

韓國女星IU李知恩睽違四年推出了第五張專輯《LILAC》，在MV預告中一口氣狂換了7種造型，讓粉絲們嗨翻，沒想到卻有中國網友翻出她過去的訪談，在提及世界「各國」的粉絲時，把印度、中國、台灣、日本並列國家，讓小粉紅們氣炸直呼「有夠無語」、「就這樣吧，脫粉了」。

▲IU過去的訪談被挖出來，引發中國網友撻伐。（圖／翻攝自當事人IG）

或許是人紅是非多，IU李知恩過去的採訪又被人重新挖出來，掀起中國愛國網友們的撻伐。IU在直播中表示「世界各國的粉絲們，大家都在看嗎？對了，聽說這個是全球頻道，印度、中國、台灣、日本等等，如果我能用各國語言跟大家打招呼就好了」，因為將中國和台灣並列國家，引發砲轟。

▲IU受訪時把台灣和中國、日本、印度並列。（圖／翻攝自頭號明星微博）

事後有中國粉絲澄清，這是翻譯的問題，IU受訪時提到台灣是用了「各地」，也就是地區的意思，並表示是遭到黑粉們斷章取義，但許多小粉紅們並不接受這種說詞，痛批把台灣並列在中國和日本中間也很怪，「太無語了」、「粉絲洗什麼白呢？這些問題上難道不是以國家為先」、「這人沒文化唄，才會把台灣跟國家並列」、「不管有沒有地區兩個字，把台灣和其他國家放在一起，不是問題嗎」、「到底誰會這樣說」、「有夠無力的澄清」。

不少台灣網友看了則笑翻，「笑中國人不敢拒聽IU的歌」、「我才覺得跟中國擺在一起無語勒」、「小粉紅最近很忙啊」、「小粉紅真的很閒」、「這已經是幾年前的採訪了吧，有沒有那麼閒還翻出來罵」。

支那肯研發氣炸鍋
會唔會技術領先全世界

氣炸師...

上次孝利單野,即時一堆帳號拎舒華出黎笑佢肥
今次又咁啱啊

我IU世界第一！

手足IU

IU=手足

咁佢係唔啱嘅，係人都知台灣係中國嘅一部份

YES 全世界都係中國一部份

氣炸什麼
台灣國語的確有別於中國普通話
中華民國亦比中華人民共和國有更遠久的歷史

全世界都係中華人民共和國一部份

IU好高質

黃絲IU

IU會唔會跪

藍絲JYP

真手足會明

YES

IU真係好唔同

清泉來

中國台灣和中國香港是中國不可分割的一部分

全地球是中國不可分割的一部分